好奇一問 催淚彈同煙霧彈係落雨天用唔用到

我怕落雨會令警察先生執唔到法
我係中國人呀屌

學術討論

有冇人知

效力會相對弱左但唔係冇，一般催淚氣體主要有效成份 2-chlorobenzalmalonitrile係不溶於水，所以唔會直接被雨溶走，但由於催淚彈係透過燃燒加熱隻有效成份先令佢變成氣體，所以有雨水會降低燃燒效果亦會沖走部分粒子

但最有效都係用泳鏡之類嘅無空隙嘅眼部保護，加上3M工業級或以上防煙霧口罩，普通口罩眼罩保護效能幾低大家都有眼見